[重要] 化學撚教大家應付催淚彈

催淚彈處理指引
大綱：本指引為僅以化學理論層面上（頭盔）說明一般市民以日常生活物資應對催淚彈指南。內文包括催淚彈反應原理，及實際緊急應對發射式(銀式彈殼)措施指引，罐裝式(黑色長罐)請使用原先的方法處理。

催淚彈介紹：
常見的催淚彈為兩種：罐裝式(黑色長罐) 和 發射式(小型銀式彈殼)。催淚彈內的化學物品在引爆後會開始加熱，導致內部的 CS 粉末變成白色氣體釋出，與人體表面水份進行水解或代謝等反應，從而刺激眼、皮膚、呼吸道。

因為 CS 氣體在水的溶解度極低，而鹼性環境能加速其水解反應(1)，因此利用鹼性液體在一定程度上能減低催淚彈效果，而使用鹼性液體比水更有效使催淚彈失效。

應對措施：
應對催淚彈有兩種方法：
冷卻催淚彈---阻止化學品放熱使CS粉末不能變氣體。
鹼性溶液---令已釋出的CS氣體提前進行水解反應。
在日常生活中，最常見及便宜的鹼性物質為哥士的及梳打粉，而當中哥士的的鹼度較高，有一定危險性，因此本文較推薦使用梳打粉作鹼性溶液的原料。
＊＊＊切勿使用任何酸性液體處置，極度危險，包括市面所售通渠水＊＊＊
有見網上流傳片段，人們在用水暫時淋熄催淚彈後拋向遠處，但因催淚彈未完全熄滅而會重新加熱並放出CS氣體，然後隨風吹向人群，所以必需在當下完全熄滅催淚彈。

事前準備：
水瓶（可多次用）：
1. 將梳打粉裝入水瓶至約五分一瓶身。
2. 其後倒水至 8 成滿，並蓋上瓶蓋後搖勻，成品為白色混濁液體。
3. 瓶內液體用盡後，不要棄置瓶內剩餘的梳打粉，直接裝水後蓋上瓶蓋搖晃以便二次使用。

毛巾(只用一次)：
1. 準備梳打粉溶液：將梳打粉和水按 1:10 的比例倒進大塑膠桶當中。
2. 需不定時搞勻桶內溶液，否則過量的梳打粉將會積於桶底。
3. 以吸水性高的毛巾(如純綿材質)沾滿溶液。
***請不要完全扭乾毛巾，需讓毛巾維持一定濕度***

建議方法：(在缺少物資的情況下可用水進行以下方法，但梳打粉水效果更佳)
1. 持有兩項物品的人組成至少 4 位成員的小隊

2. 將至少 2-3 條沾滿溶液的毛巾蓋在散彈式催淚彈(銀色彈殼)上。
3. 其他人向催淚彈淋溶液約 4-5 秒。
4. 催淚彈未必會完全熄滅，因此完成後立即遠離火現場進一步觀察。

棄置方法：
基於以鹼性溶液淋熄催淚彈未必能使其完全失效，因此需要在安全情況對其做進一步處理。
1. 不要接觸催淚彈本體，以蓋上的毛巾將整顆催淚彈拾起。
2. 棄置至裝有梳打粉溶液的大桶當中。(冷水效果更佳)
3. 如持續有無色氣體釋出，則無需擔心。(無色氣體為二氧化碳)
＊＊＊不要將裝有棄置催淚彈的大桶放近任何救護站附近＊＊＊

以而家警犬瘋狂程度，聽日同後日出事都唔奇，各位萬事小心，做好準備！

利申: 呢位巴打講野幾中 大家都可以睇下

香港加油！ 大家加油!

歡迎各位義士充注解：
(1) 原文：the amount of CS in water or water- containing fluids is reduced by 50 % within 14 minutes at pH 7.4 and 25 ° Celsius, or within 0.17 minutes at pH 11.4 and 25 ° Celsius.
資料來源： 催淚彈原理：
為什麼催淚彈不黯然卻能催淚？
What’s Inside: A Can of Tear Gas-WIRED
CS 氣體化學特性
P.7-P.9

push

Push

消防都有教,連到火警有濃煙可以用濕毛巾掩蓋口鼻,用一條大型毛巾總比一直倒水來得方便

pish

推

問題係在於太高溫，同裏面一直有氧產生，㩒低温度或者加快CS氣體水解會更好

但係就咁倒水,水會直接流走,只有接觸果段時間才吸熱,毛巾可以增加接觸面同時間,仲可以吸收一定既煙

Pushhh

係YouTube 見到

推推推

姐係兩樣野：

沾滿梳打水既毛巾
梳打粉溝水

一尻倒+蓋上去=收催淚彈皮

所以要搵濕毛巾cum + 淋水
加上D梳打粉會加速佢反應令佢快D失效
其實就咁面盆cum住佢D催淚煙始終無散到
所以理論上黎講淋梳打粉水會好D

無咁快收皮 要等佢反應完一輪先
起碼5至10分鐘 比入面D催淚煙反應哂先叫真正安全

所以粗體左話就算收起左個催彈都唔好即刻回收入去急救或者物資站

PUSH

塞得落依啲樽？如果work真係要學

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

唔清楚個Size 好難講
但如果真係Work強烈建議入面裝梳打粉水

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

有無今次既事件都好，權力係會令人腐化，以前無濫權唔代表以後都唔會。

任何既原因都唔應該成為「繞過法定守則去行使法律賦予你既特權」既基礎。

如果香港人養出黎隻狗仔率先去親身示範不守法，去示範點樣越過法例、特事特辦，後果絕對係災難性。

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

加上催淚彈表面溫度好撚高 徒手拎起真係唔係咁易
btw記得大枝野(投擲式)用個Post既方法唔Work

睇唔明中文化學terms

9倒大部分只會落係地

係 睇D片見到粒野其實幾細粒
所以要撻左幾條毛巾上去CUM住先
理論上毛巾就算濕左梳打粉水 離真係見到粒彈都有一堆時間
所以要在毛巾上再淋水

********先撻毛巾再淋水********

學到野

利申 唔支持暴力 警方驅散就好走

唔好意思，借個位。
如果612後，你有情緒低落問題，請入嚟睇睇。

612戰後情緒舒緩，請幫推。

發夢見到一分八個隻size同ikea蠟燭仔一樣咁細
5L水樽+耐熱手套+用腳踩住已經搞店

Btw 就咁淋水要淋起碼10枝

所以我地推介係淋鹼性液體！

安全做法 不斷倒水
半安全做法 用毛巾+倒水
勇敢做法 浸落水桶

情況未必容許到搵人用腳keep住踩住
612睇電視都見到班賤種一射射好撚多

同埋本身有諗過帶冰 但係太重 又好容易俾班毅進仔check 同埋supply加準備太困難

有咩好頭盔， 南韓大學生必修課程嚟㗎喎

想問下CO2滅火筒可唔可以對付催淚彈

毛巾要選大的而且吸水加強

降唔到溫同埋本身個彈都會放CO2
所以用途唔大
消防沙可能仲有用

唔得 佢唔係表面燃燒緊
而係入面有個碳發熱去揮發D催淚粉做氣體
就咁滅火筒唔會令佢熄滅到

push俾多D人知 幫下前線義士同俾物資加first aid既人多D ready

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

打倒白色恐怖

係一分為八
預備隔一段距離擺一個水樽
班賤種唔會推埋黎住

水樽成本高,重,數量不能多,毛巾卻可以每人帶一條

如果長駐一個點 因為通常人多
所以一混亂起黎D樽可能會比人踢走

多謝教學

你運物資毛巾 警犬查都吹你唔脹
然後我建議真係有能力就帶定水桶或者野餐冰箱

疏打粉水可唔可以洗臉？

呢種唔會貴得去邊既

有無人知個樽口咁窄放唔放到催淚彈入去？

一定可以 少少鹼性個效果比水沖更好 唔好亂用強鹼就ok

半滿已經夠
同埋認真講
要倒10枝水先會淋得熄
毛巾普本上係多餘冇用

發夢見到個size同ikea蠟燭一樣
一散八個隻一定入到

放唔放到係次要 太高溫係一個問題 攞唔起 太細粒太散

隔離post個巴打有講過唔建議用(高濃度)梳打粉水：
1. 原理上黎講，鹼水係加速佢反應
就咁用鹼水洗既話有機會導致佢反應得更快，影響更嚴重
2. 酸同鹼本身個反應會放熱，有可能會有二次傷害

同時隔離個Post都有人提過外國示威者有提出過指引 用1~2%濃度既梳打粉水作清洗
所以唔建議用個Post入面個方法所整既梳打粉水黎抹身體 **特別係面**

隔熱手套
例如燒焊手套
廿幾蚊一對
一定夠頂

巴打，同為化學撚，個人真係吳建議用梳打粉，始終個concentration 好難掌握，特別係沖眼。
如果係用weak alkaline 用antiacid 比較好d，如碎左嘅胃藥。

好奇一問 用酸野倒落去會點？

呢個真係要推

連本身控制住CS gas既野都react左
噴得仲勁

本身其實淋到身體部位 最好都係用大量清水沖
lab safety

好似分分鐘真係會爆炸

推 攻略

如果放入水桶記住個容器要有野cum住

個Post都提過催淚氣體係極難溶係水
所以就咁Dum入水佢照樣出到催淚煙

如果係佢托住咁就唔洗

pushhhhh

lm

記得有 d 一揼即放熱既冰包 有無用 ?

唔可以直接dum上催淚彈表面
但如果用黎冷卻其他物資其實可能有諗頭

可以降溫ge中性/鹼性物質就較好
千奇千奇唔好用通渠水

換句話黎講，唔應該用作前線處理催淚彈

呀sir,我呀婆端午節包糭用凈啲梘水，又可以點樣廢物利用呢？

可以用黎幫警犬上狗帶

要求即刻放人

pushhh

食酸糖分泌多d口水
口水slightly alkaline
唔洗成個檸檬食

或者飲呢d

想吐痰吐熄粒彈定點
btw催淚氣體一吸入就無得即時補救 應付催淚彈前記得做好哂眼口手防護措施

好奇一問，攞個水桶然後執起催淚彈直接扔入水桶會唔會更有效？

見義士有時淋水會淋唔中，好似效率唔高

所以提議用浸左疏打水既大毛巾lup住個彈

但用毛巾會唔會只係隔到啲煙？萬一毛巾有空隙啲煙係咪一樣會飛出黎？

如果直接用水桶扔入去，係咪會直接熄咗粒催淚彈佢

唔會丫 巴打 要完全降溫得要等5~10分鐘

哦哦唔該曬咁係我對催淚彈既設計有誤會

樓主只係普及化學知識

保護自己，要有一盾！

全民做盾！

水樽成本點會高呀
我果度既工業大廈呢兩日逐層行，係lift 口啲垃圾桶隔離都搵到好多有用既野包括呢啲大水樽，我又發夢，我執左啲垃圾返屋企裝水（廢事停水果陣冇水用）
仲有啲手套呀，大紙皮硬紙皮，用索帶索好，平時放係屋企防撞一流，中間夾塊發泡膠又輕身。
呢啲野係啲工業大廈都執到，我份人環保，平時中意執呢啲，如果有巴打想過環保生活既，不如去附近既工業大廈，搭𨋢上頂樓，然後逐層落搵下。

利申：發夢+環保主義

粒彈係內部透過反應發熱
所以就咁冷卻出面/切斷氧氣供應係好難熄

或者最平：腦裡面諗食話梅/檸檬

2至3條濕毛巾其實應該隔到絕大部份煙
再加上係預左cum完就走既考量 其實應該足夠

其實有冇人識開街邊既消防喉？玩火好危險麻，要幫手滅火。

同意
但係中左令自己冇咁辛苦就可以食酸糖

如果dum落個有水嘅水桶有冇用？

如果啲煙向上 我哋儘量烏低個身得唔得？
即係好似走火警原理咁 聽講地面空氣比天花板空氣好啲？

利申 chem唔合格

有幾快跑幾快啦烏黎無乜用

睇曬兩個post，係咪梳打粉水係適合KO催淚彈，但唔適合用嚟治療比催淚煙傷到嘅地方

絕對ok

請問巴打有邊野犯法
推廣科學乍

你啱

白色恐怖

我估係 其實都有一定程度危險
所以唔係好建議前線用

我係到諗緊有無可以揹住既防水袋當係流動水桶 又可以空返兩隻手出黎 流動性又強

遮係好似呢啲咁

上網睇有D背囊式水袋
不過裝普通水就OK 裝梳打粉水就有D難搞
始終梳打粉好容易沉澱係底
影響濃度甚至堵塞出水口(如果個出水口係底)

好重架喎師傅

無人叫你裝滿晒水嫁嗎
不過本身個袋有幾重就唔知未用過

水樽算啦 大水袋哩D驚難倒出黎
前線裝備都要以輕便易用為主

不過補給黎講可能都得

個彈有無得重用？

唔係佢啲倒水出黎 係直接放粒野入去

個袋應該唔耐熱
有D驚粒彈燒穿個袋

無 入面D粉氣化哂就無用

同問，咁多個post都冇總結

太陽好曬，我要買遮陽帽

大家有冇好提議俾我去遊行呀？

由於催淚煙係直接同你身體既水分作用
所以基本上無咩方法可以「治療」催淚氣產生既痛楚效果
最多只可以用2%梳打粉水去清洗中左催淚彈既衣物同皮膚

發夢見過差佬嘅補給站係有呢種水樽

推返上熱門

請問過碳酸鈉同蘇打粉係咪一樣得？
因為我係環保撚，屋企有好多

係咪真 利申 係既聽日去入貨

如果梳打粉有用
直接倒一堆梳打粉埋左粒彈係咪仲好

周圍都有水馬

丟入去咪得

推
我有朋友係美國當兵都咁同我講

碳酸納勁過碳酸氫鈉

冇水/未溶係冇得進行化學反應
所以一定要加水

鐵馬就有 你肯定有水馬？

平時攞嚟洗下屋企d餐具同洗衣機

搵水淋識佢得啦。煙霧彈入邊有支好似滴滴金咁嘅嘢，用作引發CS粉末。淋㴧咗支滴滴金， CS就基本上失效。

According to Sven Eric Jordt, an associate professor of anesthesiology at Duke University and expert in tear gas, the pure substance behind it is not a gas at all but a whitish powder at room temperature. It has to be heated in order to cause its notoriously painful effects—coughing, wheezing, temporary blindness. That happens through a pyrotechnic charge in the tear gas cartridge, which creates diesel fireworks that cause particles to be dispersed into the environment as an aerosol gas.

Without the fiery charge, nothing would happen. That’s the main reason why water stymies the reaction—by killing the charge so that no vaporized particles can be released. On top of this, the tear-producing substance in the cartridge, called CS, is also sensitive to water, which means it’s basically inactivated when protesters start pouring. That’s why water is also used to treat people who have already been victim to tear gas; it stops the whole painful reaction.

今日真係會出事 不厭其煩再推po